港台：外交部新聞司就BBC涉華不實報道提出嚴正交涉

外交部新聞司負責人近日就英國廣播公司(BBC)世界新聞頻道涉疆強迫勞動、中國限制新聞自由和BBC廣播四台等報道，向BBC駐京分社提出嚴正交涉，要求停止對華污蔑、抹黑、攻擊。

新聞司負責人指出，BBC在涉華報道中，抱持強烈意識形態偏見，多次炒作涉疆、涉疫情、涉港等不實信息，甚至炮製假新聞，中國外交部及駐英國使館亦已多次向BBC總部和駐京分社提出嚴正交涉。但BBC不但未採取措施改正錯誤，近期還變本加厲，圍繞涉疆、所謂新聞自由和假信息等議題，持續對華攻擊抹黑，嚴重誤導觀眾，嚴重違背客觀、公正的新聞報道原則，影響惡劣。中方對此表示強烈不滿和堅決反對。

SO？